{
  "surah_id": "71",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "71:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "عَذَابٌ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "وَٱسْتَغْشَوْا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِنَّآ _____ نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَرْسَلْنَا",
          "options": [
            "فِرَارًا",
            "وَيَجْعَل",
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "أَرْسَلْنَا"
          ],
          "translation": "[We] sent"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "نُوحًا",
          "options": [
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "نُوحًا",
            "نُورًا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا _____ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "غَفَّارًا",
            "دَعَوْتُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ _____ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَوْمِهِۦٓ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "تَزِدِ",
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ _____ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَنْ",
            "مِنَ",
            "خَلَقَكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ _____ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَنذِرْ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "كُبَّارًا",
            "نَارًا",
            "أَنذِرْ"
          ],
          "translation": "Warn"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ _____ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَوْمَكَ",
          "options": [
            "قَوْمَكَ",
            "إِسْرَارًا",
            "غَفَّارًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ _____ قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَوْمَكَ",
            "مِن",
            "ﰛ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن _____ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِلَّهِ",
            "قَبْلِ",
            "تَذَرُنَّ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ _____ يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "لِّتَسْلُكُوا۟",
            "فِيهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَأْتِيَهُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "دَعَوْتُهُمْ",
            "وَبَنِينَ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "comes to them"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "لِّتَسْلُكُوا۟"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِنَّآ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِۦٓ أَنْ أَنذِرْ قَوْمَكَ مِن قَبْلِ أَن يَأْتِيَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "مُؤْمِنًا",
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "71:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ يَٰقَوْمِ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَنْ",
            "ﰐ",
            "قَبْلِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "سِرَاجًا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ _____ لَكُمْ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "إِنِّى",
            "وَمَكَرُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "لَكُمْ",
            "ﰃ",
            "يَأْتِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى لَكُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "نَذِيرٌ",
            "رَبِّ",
            "يُعِيدُكُمْ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "قَالَ يَٰقَوْمِ إِنِّى لَكُمْ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "بِسَاطًا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "71:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "ﰖ",
            "فَقُلْتُ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَنِ _____ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "دُونِ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "أَنِ ٱعْبُدُوا۟ _____ وَٱتَّقُوهُ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "فَلَمْ",
            "تَرْجُونَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَأَطِيعُونِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوهُ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "تَبَارًۢا",
            "سُبُلًا",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "and fear Him"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ وَٱتَّقُوهُ _____",
          "answer": "وَأَطِيعُونِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "فَقُلْتُ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "and obey me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "71:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يَغْفِرْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰗ",
            "يَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَغْفِرْ _____ مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "عَصَوْنِى",
            "وَلِمَن",
            "ﰏ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم _____ ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "فِيهِنَّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن _____ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذُنُوبِكُمْ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "ذُنُوبِكُمْ",
            "ﰐ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ _____ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "إِنِّى",
            "ﰖ",
            "وَيُؤَخِّرْكُمْ"
          ],
          "translation": "and give you respite"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ _____ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "وَأَصَرُّوا۟"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ _____ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَجَلٍ",
          "options": [
            "أَجَلَ",
            "وَنَسْرًا",
            "وَيَجْعَل",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "a term"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ _____ إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "وَدًّا",
            "وَيُمْدِدْكُم",
            "وَقَدْ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "specified"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى _____ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لِّتَسْلُكُوا۟",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ _____ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَجَلَ",
          "options": [
            "سَمَٰوَٰتٍ",
            "أَجَلَ",
            "دَعَوْتُهُمْ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(the) term"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ _____ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَيْتِىَ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱللَّهِ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ _____ جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِذَا",
            "ﰐ",
            "وَنَسْرًا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا _____ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "وَيَعُوقَ",
            "فِىٓ",
            "كُبَّارًا"
          ],
          "translation": "it comes"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ _____ يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِتَغْفِرَ",
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا _____ لَوْ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُؤَخَّرُ",
          "options": [
            "كُبَّارًا",
            "ﰃ",
            "يُؤَخَّرُ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "is delayed"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "وَلَا",
            "لَوْ",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عَصَوْنِى",
            "كُنتُمْ",
            "ضَلَٰلًا",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُؤَخِّرْكُمْ إِلَىٰٓ أَجَلٍ مُّسَمًّى إِنَّ أَجَلَ ٱللَّهِ إِذَا جَآءَ لَا يُؤَخَّرُ لَوْ كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "تَعْلَمُونَ",
            "أَرْسَلْنَا",
            "تَزِدِ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "71:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّى دَعَوْتُ قَوْمِى لَيْلًا وَنَهَارًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
            "قَالَ",
            "سُوَاعًا",
            "قَوْمِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى دَعَوْتُ قَوْمِى لَيْلًا وَنَهَارًا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "ﰕ",
            "رَبِّ",
            "وَقَارًا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ دَعَوْتُ قَوْمِى لَيْلًا وَنَهَارًا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "وَأَسْرَرْتُ",
            "إِنِّى",
            "فِجَاجًا"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى _____ قَوْمِى لَيْلًا وَنَهَارًا",
          "answer": "دَعَوْتُ",
          "options": [
            "عَصَوْنِى",
            "دَعَوْتُ",
            "جِهَارًا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "invited"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى دَعَوْتُ _____ لَيْلًا وَنَهَارًا",
          "answer": "قَوْمِى",
          "options": [
            "كَفَّارًا",
            "قَوْمِى",
            "إِلَّا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "my people"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى دَعَوْتُ قَوْمِى _____ وَنَهَارًا",
          "answer": "لَيْلًا",
          "options": [
            "ﰔ",
            "إِنِّىٓ",
            "لَيْلًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "night"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى دَعَوْتُ قَوْمِى لَيْلًا _____",
          "answer": "وَنَهَارًا",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَنَهَارًا",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "and day"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "71:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ يَزِدْهُمْ دُعَآءِىٓ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "جِهَارًا",
            "فَلَمْ",
            "تَزِدِ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "فَلَمْ _____ دُعَآءِىٓ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "يَزِدْهُمْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰊ",
            "مِّن",
            "يَزِدْهُمْ"
          ],
          "translation": "increased them"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "فَلَمْ يَزِدْهُمْ _____ إِلَّا فِرَارًا",
          "answer": "دُعَآءِىٓ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "يُؤَخَّرُ",
            "مَّا",
            "دُعَآءِىٓ"
          ],
          "translation": "my invitation"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَلَمْ يَزِدْهُمْ دُعَآءِىٓ _____ فِرَارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱسْتِكْبَارًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "إِنَّكَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَلَمْ يَزِدْهُمْ دُعَآءِىٓ إِلَّا _____",
          "answer": "فِرَارًا",
          "options": [
            "فِرَارًا",
            "وَنَهَارًا",
            "وَقَدْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(in) flight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "71:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 56,
          "question": "_____ كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "وَيُمْدِدْكُم",
            "إِلَّا",
            "وَمَكَرُوا۟",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "And indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَإِنِّى _____ دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "كُلَّمَا",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "لِتَغْفِرَ",
            "كُلَّمَا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "every time"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا _____ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "دَعَوْتُهُمْ",
          "options": [
            "دَعَوْتُهُمْ",
            "وَيَجْعَل",
            "قَالَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "I invited them"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ _____ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "لِتَغْفِرَ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "لِتَغْفِرَ",
            "أَنِ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "that You may forgive"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ _____ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَلِدُوٓا۟",
            "لَهُمْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ _____ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "جَعَلُوٓا۟",
          "options": [
            "جَعَلُوٓا۟",
            "ﰋ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "نُوحًا"
          ],
          "translation": "they put"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ _____ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "أَصَٰبِعَهُمْ",
          "options": [
            "أَصَٰبِعَهُمْ",
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "سَبْعَ",
            "يُضِلُّوا۟"
          ],
          "translation": "their fingers"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ _____ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "فِىٓ",
            "أَنْ",
            "نُوحًا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ _____ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "ءَاذَانِهِمْ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ءَاذَانِهِمْ",
            "إِذَا",
            "ءَالِهَتَكُمْ"
          ],
          "translation": "their ears"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ _____ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "وَٱسْتَغْشَوْا۟",
          "options": [
            "تَزِدِ",
            "أَضَلُّوا۟",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "وَٱسْتَغْشَوْا۟"
          ],
          "translation": "and covered themselves"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ _____ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "ثِيَابَهُمْ",
          "options": [
            "ثِيَابَهُمْ",
            "خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ",
            "ضَلَٰلًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(with) their garments"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ _____ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "وَأَصَرُّوا۟",
          "options": [
            "ٱسْتِكْبَارًا",
            "دَعَوْتُ",
            "وَأَصَرُّوا۟",
            "نُوحًا"
          ],
          "translation": "and persisted"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ _____ ٱسْتِكْبَارًا",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
          "options": [
            "دُعَآءِىٓ",
            "مُّبِينٌ",
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "يَلِدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and were arrogant"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِنِّى كُلَّمَا دَعَوْتُهُمْ لِتَغْفِرَ لَهُمْ جَعَلُوٓا۟ أَصَٰبِعَهُمْ فِىٓ ءَاذَانِهِمْ وَٱسْتَغْشَوْا۟ ثِيَابَهُمْ وَأَصَرُّوا۟ وَٱسْتَكْبَرُوا۟ _____",
          "answer": "ٱسْتِكْبَارًا",
          "options": [
            "ٱسْتِكْبَارًا",
            "يُرْسِلِ",
            "ﰔ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(with) pride"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "71:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ إِنِّى دَعَوْتُهُمْ جِهَارًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "لَّكُمْ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "ثُمَّ _____ دَعَوْتُهُمْ جِهَارًا",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "تَذَرُنَّ",
            "إِنِّى",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "ثُمَّ إِنِّى _____ جِهَارًا",
          "answer": "دَعَوْتُهُمْ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "مِّدْرَارًا",
            "دَعَوْتُهُمْ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "invited them"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "ثُمَّ إِنِّى دَعَوْتُهُمْ _____",
          "answer": "جِهَارًا",
          "options": [
            "جِهَارًا",
            "وَيَجْعَل",
            "مِنْهَا",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "publicly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "71:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَعْلَنتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰗ",
            "رَبِّ",
            "يَغُوثَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "ثُمَّ _____ أَعْلَنتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "ثُمَّ إِنِّىٓ _____ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
          "answer": "أَعْلَنتُ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "أَعْلَنتُ",
            "دُونِ",
            "سِرَاجًا"
          ],
          "translation": "announced"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "ثُمَّ إِنِّىٓ أَعْلَنتُ _____ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ إِسْرَارًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "أَجَلَ",
            "ﰖ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ثُمَّ إِنِّىٓ أَعْلَنتُ لَهُمْ _____ لَهُمْ إِسْرَارًا",
          "answer": "وَأَسْرَرْتُ",
          "options": [
            "وَأَسْرَرْتُ",
            "لِّتَسْلُكُوا۟",
            "تَبَارًۢا",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "and I confided"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ثُمَّ إِنِّىٓ أَعْلَنتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ _____ إِسْرَارًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كَثِيرًا",
            "مِّنَ",
            "مُؤْمِنًا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ثُمَّ إِنِّىٓ أَعْلَنتُ لَهُمْ وَأَسْرَرْتُ لَهُمْ _____",
          "answer": "إِسْرَارًا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَأَصَرُّوا۟",
            "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
            "إِسْرَارًا"
          ],
          "translation": "secretly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "71:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ غَفَّارًا",
          "answer": "فَقُلْتُ",
          "options": [
            "دَعَوْتُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَقُلْتُ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "Then I said"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "فَقُلْتُ _____ رَبَّكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ غَفَّارًا",
          "answer": "ٱسْتَغْفِرُوا۟",
          "options": [
            "ﰘ",
            "فَلَمْ",
            "ﰎ",
            "ٱسْتَغْفِرُوا۟"
          ],
          "translation": "Ask forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "فَقُلْتُ ٱسْتَغْفِرُوا۟ _____ إِنَّهُۥ كَانَ غَفَّارًا",
          "answer": "رَبَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَبَّكُمْ",
            "وَقَالَ",
            "ثِيَابَهُمْ"
          ],
          "translation": "(from) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "فَقُلْتُ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ _____ كَانَ غَفَّارًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ٱلشَّمْسَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَقُلْتُ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّهُۥ _____ غَفَّارًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مُؤْمِنًا",
            "وَنَسْرًا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَقُلْتُ ٱسْتَغْفِرُوا۟ رَبَّكُمْ إِنَّهُۥ كَانَ _____",
          "answer": "غَفَّارًا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "غَفَّارًا",
            "دُونِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "71:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا",
          "answer": "يُرْسِلِ",
          "options": [
            "وَيُمْدِدْكُم",
            "يُرْسِلِ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "دَيَّارًا"
          ],
          "translation": "He will send down"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "يُرْسِلِ _____ عَلَيْكُم مِّدْرَارًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "ﰈ",
            "إِنِّىٓ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "(rain from) the sky"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ _____ مِّدْرَارًا",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "ﰇ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْكُم",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "يُرْسِلِ ٱلسَّمَآءَ عَلَيْكُم _____",
          "answer": "مِّدْرَارًا",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "مَن",
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "مِّدْرَارًا"
          ],
          "translation": "(in) abundance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "71:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "وَيُمْدِدْكُم",
          "options": [
            "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
            "وَيُمْدِدْكُم",
            "لَيْلًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And provide you"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم _____ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "بِأَمْوَٰلٍ",
          "options": [
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "مِنْهَا",
            "مِنَ",
            "يَزِدْهُمْ"
          ],
          "translation": "with wealth"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ _____ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "وَبَنِينَ",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "وَبَنِينَ",
            "خَسَارًا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "and children"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ _____ لَّكُمْ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "وَيَجْعَل",
          "options": [
            "نَبَاتًا",
            "مِنَ",
            "وَيَجْعَل",
            "أَجَلٍ"
          ],
          "translation": "and make"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل _____ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "يُعِيدُكُمْ",
            "ضَلَٰلًا",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ _____ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "لَكُمْ",
            "نُوحٌ",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّٰتٍ _____ لَّكُمْ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "وَيَجْعَل",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَيَجْعَل",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "and make"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل _____ أَنْهَٰرًا",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "مَن",
            "لَوْ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَيُمْدِدْكُم بِأَمْوَٰلٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّٰتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ _____",
          "answer": "أَنْهَٰرًا",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوهُ",
            "يَغُوثَ",
            "سُوَاعًا",
            "أَنْهَٰرًا"
          ],
          "translation": "rivers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "71:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 100,
          "question": "_____ لَكُمْ لَا تَرْجُونَ لِلَّهِ وَقَارًا",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "مَّا",
            "ﰂ",
            "وَنَهَارًا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "مَّا _____ لَا تَرْجُونَ لِلَّهِ وَقَارًا",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "إِنِّى",
            "يَٰقَوْمِ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "مَّا لَكُمْ _____ تَرْجُونَ لِلَّهِ وَقَارًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "لَا",
            "سُوَاعًا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "مَّا لَكُمْ لَا _____ لِلَّهِ وَقَارًا",
          "answer": "تَرْجُونَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "تَرْجُونَ",
            "لِّتَسْلُكُوا۟",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "you attribute"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "مَّا لَكُمْ لَا تَرْجُونَ _____ وَقَارًا",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "لِلَّهِ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to Allah"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "مَّا لَكُمْ لَا تَرْجُونَ لِلَّهِ _____",
          "answer": "وَقَارًا",
          "options": [
            "وَقَارًا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِنَّ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "grandeur"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "71:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 106,
          "question": "_____ خَلَقَكُمْ أَطْوَارًا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "نُوحًا",
            "أَنْهَٰرًا",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَقَدْ _____ أَطْوَارًا",
          "answer": "خَلَقَكُمْ",
          "options": [
            "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
            "خَلَقَكُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَأْتِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "He created you"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَقَدْ خَلَقَكُمْ _____",
          "answer": "أَطْوَارًا",
          "options": [
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "خَسَارًا",
            "أَطْوَارًا",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "(in) stages"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "71:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ تَرَوْا۟ كَيْفَ خَلَقَ ٱللَّهُ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسَ",
            "تَزِدِ",
            "أَجَلَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَلَمْ _____ كَيْفَ خَلَقَ ٱللَّهُ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا",
          "answer": "تَرَوْا۟",
          "options": [
            "تَرَوْا۟",
            "وَيُمْدِدْكُم",
            "لَا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ _____ خَلَقَ ٱللَّهُ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "لَوْ",
            "يُضِلُّوا۟",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ كَيْفَ _____ ٱللَّهُ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "خَلَقَ",
            "إِنِّى",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "did create"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ كَيْفَ خَلَقَ _____ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "إِسْرَارًا",
            "فَقُلْتُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ كَيْفَ خَلَقَ ٱللَّهُ _____ سَمَٰوَٰتٍ طِبَاقًا",
          "answer": "سَبْعَ",
          "options": [
            "سَبْعَ",
            "لِى",
            "ﰀ",
            "وَمَكَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) seven"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ كَيْفَ خَلَقَ ٱللَّهُ سَبْعَ _____ طِبَاقًا",
          "answer": "سَمَٰوَٰتٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لَّكُمْ",
            "سَمَٰوَٰتٍ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "heavens"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَلَمْ تَرَوْا۟ كَيْفَ خَلَقَ ٱللَّهُ سَبْعَ سَمَٰوَٰتٍ _____",
          "answer": "طِبَاقًا",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "طِبَاقًا",
            "وَنَسْرًا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(in) layers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "71:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 117,
          "question": "_____ ٱلْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ ٱلشَّمْسَ سِرَاجًا",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "كَثِيرًا",
            "وَنَسْرًا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "And made"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَجَعَلَ _____ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ ٱلشَّمْسَ سِرَاجًا",
          "answer": "ٱلْقَمَرَ",
          "options": [
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "ٱلْقَمَرَ",
            "فِيهَا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the moon"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَجَعَلَ ٱلْقَمَرَ _____ نُورًا وَجَعَلَ ٱلشَّمْسَ سِرَاجًا",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَلَا",
            "فِيهِنَّ",
            "جِهَارًا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَجَعَلَ ٱلْقَمَرَ فِيهِنَّ _____ وَجَعَلَ ٱلشَّمْسَ سِرَاجًا",
          "answer": "نُورًا",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦٓ",
            "لِلَّهِ",
            "نُورًا",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "a light"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَجَعَلَ ٱلْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا _____ ٱلشَّمْسَ سِرَاجًا",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لَهُمْ",
            "لَا",
            "وَجَعَلَ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَجَعَلَ ٱلْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ _____ سِرَاجًا",
          "answer": "ٱلشَّمْسَ",
          "options": [
            "لَكُم",
            "جَنَّٰتٍ",
            "تَرْجُونَ",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَجَعَلَ ٱلْقَمَرَ فِيهِنَّ نُورًا وَجَعَلَ ٱلشَّمْسَ _____",
          "answer": "سِرَاجًا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "سِرَاجًا"
          ],
          "translation": "a lamp"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "71:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 124,
          "question": "_____ أَنۢبَتَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ نَبَاتًا",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَلَمْ",
            "لَيْلًا",
            "إِسْرَارًا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ مِّنَ ٱلْأَرْضِ نَبَاتًا",
          "answer": "أَنۢبَتَكُم",
          "options": [
            "قَوْمَكَ",
            "عَصَوْنِى",
            "أَنۢبَتَكُم",
            "ٱلشَّمْسَ"
          ],
          "translation": "has caused you to grow"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنۢبَتَكُم _____ ٱلْأَرْضِ نَبَاتًا",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "كُبَّارًا",
            "خَلَقَ",
            "دَيَّارًا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنۢبَتَكُم مِّنَ _____ نَبَاتًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "يَزِدْهُ",
            "ﰀ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَٱللَّهُ أَنۢبَتَكُم مِّنَ ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "نَبَاتًا",
          "options": [
            "ﰂ",
            "فَلَمْ",
            "نَبَاتًا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(as) a growth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "71:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 129,
          "question": "_____ يُعِيدُكُمْ فِيهَا وَيُخْرِجُكُمْ إِخْرَاجًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "دَعَوْتُهُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ﰗ",
            "فَقُلْتُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "ثُمَّ _____ فِيهَا وَيُخْرِجُكُمْ إِخْرَاجًا",
          "answer": "يُعِيدُكُمْ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "أَنِ",
            "يُعِيدُكُمْ",
            "يَزِدْهُ"
          ],
          "translation": "He will return you"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "ثُمَّ يُعِيدُكُمْ _____ وَيُخْرِجُكُمْ إِخْرَاجًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مَكْرًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "قَوْمِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "ثُمَّ يُعِيدُكُمْ فِيهَا _____ إِخْرَاجًا",
          "answer": "وَيُخْرِجُكُمْ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "قَالَ",
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and bring you forth"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "ثُمَّ يُعِيدُكُمْ فِيهَا وَيُخْرِجُكُمْ _____",
          "answer": "إِخْرَاجًا",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "أَنْ",
            "إِخْرَاجًا"
          ],
          "translation": "(a new) bringing forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "71:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 134,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ بِسَاطًا",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَّكُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ بِسَاطًا",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "وَنَهَارًا",
            "جَعَلَ",
            "لَيْلًا",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ _____ ٱلْأَرْضَ بِسَاطًا",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "لَكُمُ",
            "مِّمَّا",
            "فَقُلْتُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُمُ _____ بِسَاطًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَصَٰبِعَهُمْ",
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَٱللَّهُ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ _____",
          "answer": "بِسَاطًا",
          "options": [
            "بِسَاطًا",
            "إِنَّ",
            "أَصَٰبِعَهُمْ",
            "دَخَلَ"
          ],
          "translation": "an expanse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "71:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ مِنْهَا سُبُلًا فِجَاجًا",
          "answer": "لِّتَسْلُكُوا۟",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ضَلَٰلًا",
            "إِنَّكَ",
            "لِّتَسْلُكُوا۟"
          ],
          "translation": "That you may go along"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "لِّتَسْلُكُوا۟ _____ سُبُلًا فِجَاجًا",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "كُلَّمَا",
            "مِنْهَا",
            "أَنِ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "لِّتَسْلُكُوا۟ مِنْهَا _____ فِجَاجًا",
          "answer": "سُبُلًا",
          "options": [
            "ﰙ",
            "أُغْرِقُوا۟",
            "سُبُلًا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(in) paths"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "لِّتَسْلُكُوا۟ مِنْهَا سُبُلًا _____",
          "answer": "فِجَاجًا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَنَسْرًا",
            "فِجَاجًا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "wide"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "71:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "أُغْرِقُوا۟",
            "قَالَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالَ _____ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "نُوحٌ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "إِنِّى",
            "ﰄ",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالَ نُوحٌ _____ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "ﰋ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ _____ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "تَذَرُنَّ",
            "ﰕ",
            "ءَالِهَتَكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ _____ وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "عَصَوْنِى",
          "options": [
            "عَصَوْنِى",
            "ﰒ",
            "ﰌ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "disobeyed me"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى _____ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَٱتَّبَعُوا۟",
          "options": [
            "دَخَلَ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and followed"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ _____ لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "يُؤَخَّرُ",
            "يَلِدُوٓا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(the one) who"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن _____ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "لَّمْ",
            "ﰍ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "(did) not"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ _____ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "يَزِدْهُ",
          "options": [
            "يَزِدْهُ",
            "أَصَٰبِعَهُمْ",
            "غَفَّارًا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "increase him"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ _____ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "مَالُهُۥ",
          "options": [
            "مَالُهُۥ",
            "خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ",
            "أَنۢبَتَكُم",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "his wealth"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ _____ إِلَّا خَسَارًا",
          "answer": "وَوَلَدُهُۥٓ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "وَيُمْدِدْكُم",
            "بِأَمْوَٰلٍ",
            "وَوَلَدُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and his children"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ _____ خَسَارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَجَعَلَ",
            "مُّبِينٌ",
            "ءَاذَانِهِمْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قَالَ نُوحٌ رَّبِّ إِنَّهُمْ عَصَوْنِى وَٱتَّبَعُوا۟ مَن لَّمْ يَزِدْهُ مَالُهُۥ وَوَلَدُهُۥٓ إِلَّا _____",
          "answer": "خَسَارًا",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "خَسَارًا",
            "لِلَّهِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "(in) loss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "71:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ مَكْرًا كُبَّارًا",
          "answer": "وَمَكَرُوا۟",
          "options": [
            "وَأَصَرُّوا۟",
            "وَمَكَرُوا۟",
            "يُؤَخَّرُ",
            "جَعَلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And they have planned"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ _____ كُبَّارًا",
          "answer": "مَكْرًا",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "مَكْرًا",
            "يُضِلُّوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a plan"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَمَكَرُوا۟ مَكْرًا _____",
          "answer": "كُبَّارًا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "كُبَّارًا",
            "وَلَا",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "71:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "لَّمْ",
            "دَخَلَ"
          ],
          "translation": "And they said"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لَا",
            "يَزِدْهُمْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا _____ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "تَذَرُنَّ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "مِّنَ",
            "تَذَرُنَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "leave"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ _____ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "ءَالِهَتَكُمْ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "وَلَا",
            "ءَالِهَتَكُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "your gods"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ _____ تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "وَلَا",
            "تَذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا _____ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "تَذَرُنَّ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِلَّا",
            "جَعَلَ",
            "تَذَرُنَّ"
          ],
          "translation": "leave"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ _____ وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "وَدًّا",
          "options": [
            "وَدًّا",
            "مَكْرًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Wadd"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا _____ سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَكْرًا",
            "وَلَا",
            "أَرْسَلْنَا",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا _____ وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "سُوَاعًا",
          "options": [
            "تَرْجُونَ",
            "فَقُلْتُ",
            "سُوَاعًا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Suwa"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا _____ يَغُوثَ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَلَا",
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا _____ وَيَعُوقَ وَنَسْرًا",
          "answer": "يَغُوثَ",
          "options": [
            "يَغُوثَ",
            "ثُمَّ",
            "ﰘ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "Yaguth"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ _____ وَنَسْرًا",
          "answer": "وَيَعُوقَ",
          "options": [
            "مِّدْرَارًا",
            "نَارًا",
            "عِبَادَكَ",
            "وَيَعُوقَ"
          ],
          "translation": "and Yauq"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَا تَذَرُنَّ ءَالِهَتَكُمْ وَلَا تَذَرُنَّ وَدًّا وَلَا سُوَاعًا وَلَا يَغُوثَ وَيَعُوقَ _____",
          "answer": "وَنَسْرًا",
          "options": [
            "أَن",
            "إِخْرَاجًا",
            "وَنَسْرًا",
            "نُوحٌ"
          ],
          "translation": "and Nasr"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "71:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 172,
          "question": "_____ أَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا ضَلَٰلًا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "أَن",
            "سُبُلًا",
            "أَطْوَارًا",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَقَدْ _____ كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا ضَلَٰلًا",
          "answer": "أَضَلُّوا۟",
          "options": [
            "أَضَلُّوا۟",
            "جِهَارًا",
            "دُعَآءِىٓ",
            "تَزِدِ"
          ],
          "translation": "they have led astray"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَقَدْ أَضَلُّوا۟ _____ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا ضَلَٰلًا",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "ﰂ",
            "كَثِيرًا",
            "وَٱتَّبَعُوا۟"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَقَدْ أَضَلُّوا۟ كَثِيرًا _____ تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا ضَلَٰلًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَا",
            "مِّنَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَقَدْ أَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَلَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا ضَلَٰلًا",
          "answer": "تَزِدِ",
          "options": [
            "تَزِدِ",
            "يَلِدُوٓا۟",
            "نَبَاتًا",
            "سِرَاجًا"
          ],
          "translation": "increase"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَقَدْ أَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ _____ إِلَّا ضَلَٰلًا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "إِلَّا",
            "وَدًّا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَقَدْ أَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ ضَلَٰلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَرْجُونَ",
            "لَهُمْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَقَدْ أَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا _____",
          "answer": "ضَلَٰلًا",
          "options": [
            "ضَلَٰلًا",
            "ﰃ",
            "وَٱتَّبَعُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(in) error"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "71:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 180,
          "question": "_____ خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "وَنَهَارًا",
            "سَبْعَ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "Because of"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "مِّمَّا _____ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّكَ",
            "خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ",
            "لِتَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "their sins"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ _____ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "أُغْرِقُوا۟",
          "options": [
            "أُغْرِقُوا۟",
            "لَا",
            "وَإِنِّى",
            "تَزِدِ"
          ],
          "translation": "they were drowned"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ _____ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "فَأُدْخِلُوا۟",
          "options": [
            "دَعَوْتُهُمْ",
            "لَوْ",
            "فَأُدْخِلُوا۟",
            "أَنْهَٰرًا"
          ],
          "translation": "then made to enter"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ _____ فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "نَارًا",
            "وَأَطِيعُونِ",
            "إِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(the) Fire"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا _____ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "مِنَ",
            "فَلَمْ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ _____ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "يَجِدُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "يَجِدُوا۟",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "مَالُهُۥ"
          ],
          "translation": "they found"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ _____ مِّن دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ﰂ",
            "لَهُم",
            "لَّمْ",
            "إِخْرَاجًا"
          ],
          "translation": "for themselves"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم _____ دُونِ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
            "غَفَّارًا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن _____ ٱللَّهِ أَنصَارًا",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "يَزِدْهُ",
            "لَهُمْ",
            "إِذَا",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ _____ أَنصَارًا",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَزِدِ",
            "لَا",
            "دَخَلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "مِّمَّا خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ أُغْرِقُوا۟ فَأُدْخِلُوا۟ نَارًا فَلَمْ يَجِدُوا۟ لَهُم مِّن دُونِ ٱللَّهِ _____",
          "answer": "أَنصَارًا",
          "options": [
            "فَقُلْتُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فِيهِنَّ",
            "أَنصَارًا"
          ],
          "translation": "any helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "71:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ نُوحٌ رَّبِّ لَا تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "يَلِدُوٓا۟",
            "أَطْوَارًا",
            "وَقَالَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَقَالَ _____ رَّبِّ لَا تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "نُوحٌ",
          "options": [
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "نُوحٌ",
            "لَهُمْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "Nuh"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ _____ لَا تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "لَّكُمْ",
            "رَّبِّ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ _____ تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "ﰁ",
            "وَقَالَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ لَا _____ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "تَذَرْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "تَذَرْ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "leave"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ لَا تَذَرْ _____ ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَمَكَرُوا۟",
            "أَرْسَلْنَا",
            "يَزِدْهُمْ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ لَا تَذَرْ عَلَى _____ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَعْلَنتُ",
            "نَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ لَا تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ دَيَّارًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَأُدْخِلُوا۟",
            "رَّبِّ",
            "مِنَ",
            "يَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ لَا تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ _____ دَيَّارًا",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "سَمَٰوَٰتٍ",
            "وَقَالَ",
            "مِن",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَقَالَ نُوحٌ رَّبِّ لَا تَذَرْ عَلَى ٱلْأَرْضِ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ _____",
          "answer": "دَيَّارًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ",
            "دَيَّارًا"
          ],
          "translation": "(as) an inhabitant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "71:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 202,
          "question": "_____ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "وَوَلَدُهُۥٓ",
            "إِنِّىٓ",
            "إِنَّكَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّكَ _____ تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَضَلُّوا۟",
            "ﰎ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّكَ إِن _____ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "تَذَرْهُمْ",
          "options": [
            "تَذَرْهُمْ",
            "مَن",
            "رَّبِّ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "You leave them"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ _____ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "يُضِلُّوا۟",
          "options": [
            "خَطِيٓـَٰٔتِهِمْ",
            "يَأْتِيَهُمْ",
            "لَّكُمْ",
            "يُضِلُّوا۟"
          ],
          "translation": "they will mislead"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ _____ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "عِبَادَكَ",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "مِّمَّا",
            "وَلَا",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "Your slaves"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ _____ يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا _____ إِلَّا فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "يَلِدُوٓا۟",
          "options": [
            "وَيُخْرِجُكُمْ",
            "يَلِدُوٓا۟",
            "وَقَارًا",
            "وَأَطِيعُونِ"
          ],
          "translation": "they will beget"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ _____ فَاجِرًا كَفَّارًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "إِلَّا",
            "وَيَجْعَل"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا _____ كَفَّارًا",
          "answer": "فَاجِرًا",
          "options": [
            "أَجَلٍ",
            "وَيَعُوقَ",
            "فَاجِرًا",
            "ذُنُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "a wicked"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِنَّكَ إِن تَذَرْهُمْ يُضِلُّوا۟ عِبَادَكَ وَلَا يَلِدُوٓا۟ إِلَّا فَاجِرًا _____",
          "answer": "كَفَّارًا",
          "options": [
            "جِهَارًا",
            "كَفَّارًا",
            "أَجَلَ",
            "يُعِيدُكُمْ"
          ],
          "translation": "a disbeliever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "71:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 212,
          "question": "_____ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "يُضِلُّوا۟",
            "ﰀ",
            "إِخْرَاجًا"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "رَّبِّ _____ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "ٱغْفِرْ",
            "ﰄ",
            "تَرْجُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "Forgive"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ _____ وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "إِلَّا",
            "بَيْتِىَ",
            "دَعَوْتُ"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى _____ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "وَلِوَٰلِدَىَّ",
          "options": [
            "لِى",
            "مَكْرًا",
            "وَلِوَٰلِدَىَّ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "and my parents"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ _____ دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "وَلِمَن",
          "options": [
            "وَلِمَن",
            "ٱغْفِرْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن _____ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "دَخَلَ",
          "options": [
            "فَأُدْخِلُوا۟",
            "دَخَلَ",
            "تَرَوْا۟",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "enters"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ _____ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "بَيْتِىَ",
          "options": [
            "تَذَرُنَّ",
            "بَيْتِىَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "my house "
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ _____ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "مُؤْمِنًا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُؤْمِنًا",
            "لَّكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "a believer"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا _____ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "وَيُؤَخِّرْكُمْ",
            "يُرْسِلِ",
            "قَالَ",
            "وَلِلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "and the believing men"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ _____ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "جَآءَ",
            "فِىٓ",
            "وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَلِوَٰلِدَىَّ"
          ],
          "translation": "and the believing women"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَلِدُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "أَلَمْ",
            "تَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "تَزِدِ",
          "options": [
            "وَٱسْتَكْبَرُوا۟",
            "تَزِدِ",
            "دُونِ",
            "سَبْعَ"
          ],
          "translation": "increase"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ _____ إِلَّا تَبَارًۢا",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "ثِيَابَهُمْ",
            "مِنْهَا",
            "وَنَسْرًا"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ _____ تَبَارًۢا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "إِلَّا",
            "نَذِيرٌ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "رَّبِّ ٱغْفِرْ لِى وَلِوَٰلِدَىَّ وَلِمَن دَخَلَ بَيْتِىَ مُؤْمِنًا وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَلَا تَزِدِ ٱلظَّٰلِمِينَ إِلَّا _____",
          "answer": "تَبَارًۢا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "وَإِنِّى",
            "وَٱللَّهُ",
            "تَبَارًۢا"
          ],
          "translation": "(in) destruction"
        }
      ]
    }
  ]
}